虐打Erwiana前僱主羅允彤疑提早獲釋 判囚6年實坐約3年半

印尼傭工Erwiana被香港僱主羅允彤虐打案件轟動國際。羅允彤於2015年2月10日起被還柙，其後被判囚6年。羅即使扣減三分一刑期，刑期為4年。但今日高等法院處理羅就物業扣押令上訴申請時，法援署透露羅於數月前已獲釋，粗略計算在囚時間約3年半。

《蘋果》曾就羅允彤疑提早獲釋一事向懲教署查詢。署方以保障個人私隱為由，不願透露在囚人士的個人資料。

惟懲教署指，根據《監獄規則》，在囚人士除因勤奮及行為良好而獲得減刑外，亦可向行政長官提出呈請，要求赦免或減刑。合資格的在囚人士亦可根據《囚犯（監管下釋放）條例》下的「監管下釋放計劃」及「釋前就業計劃」，申請於刑滿前在監獄以外接受監管。

根據保安局提供的資料，就「監管下釋放計劃」，監管下釋囚委員會於2017年共審議29宗申請，當中有16宗獲批；今年1至10月則審議了25宗申請，有9宗獲批。

至於「釋前就業計劃」，委員會去年共審議37宗申請，有12宗獲批；今年1至10月則審議了24宗申請，有10宗獲批。

曾協助Erwiana的林國璋牧師則指，今年9月到印尼出席Erwiana的大學畢業典禮時，Erwiana已向他告之前僱主羅允彤獲釋的消息。林稱，畢竟事件至今近4年，Erwiana談及時無太大感受，「心境、心情都有所不同，個人開心咗」。不過，他補充，羅允彤至今仍未向Erwiana支付81萬元的賠償，只能交由香港律師團隊處理。

林國璋又透露，Erwiana於9月畢業後，現時在當地一間志願機構工作，主要參與扶貧工作，最近亦有參與地震後的救濟工作。Erwiana亦計劃明年來港探望朋友，相信亦會舉辦分享會，時間可能為春天，但具體時間仍未確定。

根據土地註冊處資料，現時羅允彤持有一半業權的富康花園單位，今年3月已補地價，並將其持有的一半業權抵押予財務公司，按揭貸款300萬元。據最新資料，該單位整份業權估值約818萬元，較兩個月前下跌約50萬元。

呢D正仆街

一定會重犯

報紙佬就係覺得仆街先咁大篇報道 平時唔係名人殺人強姦犯邊會報放監

81萬又唔使賠，高手